Octopus on Apple Pay 討論區 (29)

FAQ 常見問題

1．點樣加張八達通落iPhone？
• 購買全新八達通

圖1：使用銀包app購買新卡

圖2：使用八達通app購買新卡

你可以喺iPhone上買一張全新、不記名嘅成人／長者八達通。留意最低消費係港幣$150，當中包括$50按金同$100預設儲值額。當然，你可以入多啲錢落去，最高儲值額係$3000。如果經銀包app買卡嘅話就用返Apple Pay內嘅香港萬事達卡、銀聯卡或Visa卡畀錢。如果用八達通app買卡，除咗可以用Apple Pay之外，亦可以用O! ePay餘額或轉數快找數。

• 轉移現有實體八達通

圖3：轉移實體卡至iPhone

圖4：轉移實體卡至Apple Watch

你可以用合資格嘅iPhone（見Q10）將合資格嘅實體八達通（見Q16）轉移落iPhone或Apple Watch。你只需輸入卡號碼最尾四個數字，然後將八達通卡放喺iPhone頂端位置就可以開始轉移，成個過程需時大約兩分鐘。實體卡嘅餘額、按金同大部份原先登記咗嘅服務（見Q7）會自動轉移，而轉移後會有新嘅八達通號碼。

註：個人八達通或已登記自動增值嘅八達通，需要輸入生日日期同身分證最尾四個號碼。

2．轉咗落iPhone之後，張實體卡仲用唔用到？
實體卡一經轉移即時作廢，而且唔可以反向轉移，即係唔可以由iPhone轉返落實體卡。八達通建議你剪爛原本張實體卡之後掉咗佢。

3．有冇按金？可唔可以負錢？
同普通租用版八達通一樣有$50按金。只要交易前餘額係正數就可以負一次錢，最多可以負$50。

4．嘟卡時使唔使解鎖或者驗證？
如果設定咗做特快交通卡（Express Transit Card）就唔使用Face ID、Touch ID或者密碼驗證，亦唔使預先解鎖或者喚醒iPhone。同一時間只可以設定一張八達通做特快交通卡，如果想用另一張嘅話就要喺交易前手動揀返。如果冇設定做特快交通卡，就要喺每次交易之前驗證。

5．可唔可以入多過一張八達通？
可以，但要留意Apple Pay本身嘅卡片數量限制。2017年或之後推出嘅iPhone或Apple Watch最多12張，2017年之前推出嘅iPhone或Apple Watch最多8張。卡片總數包括信用卡、扣帳卡、預付卡同交通卡，票證（Passes）唔計。

6．會唔會影響Apple Pay信用卡交易？
唔會。特快交通卡同預設卡係分開嘅，換言之係唔會影響到信用卡交易。

7．自動增值、月票、屋苑出入嗰啲有冇影響？
實體卡入面大部份原有服務都會自動轉落iPhone，亦可以如常登記所有服務。少部份轉移唔到嘅服務需要重新登記。

可以轉移嘅服務包括：
• 最近交易紀錄
• 自動增值服務
• 八達通日日賞
• 公共交通費用補貼
• 屋苑／商業大廈／校園門禁系統
• 校園管理系統
• 屋苑／商業大廈／校園專用巴士服務
• 新渡輪月票／假日來回票
• 新巴／城巴車費優惠
• 港鐵乘車優惠及服務
（包括輕鐵個人八達通積分優惠、港鐵全月通加強版、港鐵「即日第二程車費九折」優惠、港鐵特惠站優惠、MTR Mobile登記賬戶）

轉移唔到嘅服務包括：
• 停車場時租／月租服務
• 港鐵泊車轉乘計劃

8．點樣增值？

圖5：使用銀包app增值

圖6：使用八達通app增值

除咗插卡式嘅增值機之外，任何其他八達通增值地點都可以為Apple Pay內嘅八達通增值。另外亦可以用Apple Pay內嘅香港萬事達卡、銀聯卡或Visa卡增值（見Q9），或者經八達通app用O! ePay餘額或轉數快增值（最少增值$0.1）。注意：入咗去嘅錢唔可以轉返出O! ePay。

9．可唔可以用信用卡增值？有冇手續費？
可以用Apple Pay內由香港發出嘅萬事達卡、銀聯卡（UPI）或Visa卡增值，每次最少增值$100，手續費全免。

註1：暫時唔支援以「拍住賞」（Tap & Go）增值。
註2：已測試以滙豐Red卡增值，並冇4%網上簽帳回贈。

10．支援邊部iPhone／Apple Watch？

圖7：支援型號一覽

• iPhone 8／iPhone 8 Plus或之後型號
（iOS 13.5或以上版本）
• Apple Watch Series 3或之後型號
（watchOS 6.2.5或以上版本）

註：iPhone XS、XS Max及XR或之後型號，進入慳電模式（Power Reserve）後五個鐘內都用到特快交通卡。

11．iPhone同Apple Watch可唔可以同時用同一張卡？
唔可以。每張卡同一時間只可以喺一部裝置上出現，如果兩邊都想用就要有兩張卡。iPhone同Apple Watch之間亦可以轉移。

12．入咗落手機咪會畀人監控晒所有嘢？
八達通只會攞到交通卡所需嘅資料，唔會睇到你部手機上面所有嘢，詳見Apple Pay私隱政策。

13．唔見咗部電話點算？
可以經Find My iPhone鎖機，張卡會即時停用。你亦可以經iCloud刪除咗部機上面張卡。

14．換電話、洗機會唔會冇咗張八達通？
唔會。所有交通卡都係跟你嘅Apple ID，就算剷咗都可以隨時加返。換機嘅話，只要喺舊機剷咗張卡，再喺新機加返張卡就得。洗機嗰時張卡會被自動移除，洗完機再加返就得。張卡被移除之後，餘額同按金都會被儲存，除非你退卡（見Q15）。

15．點樣退卡？
可以經八達通app退卡，按金同餘額都會退返畀你。你可以揀經轉數快退落銀行戶口，或者直接退落你嘅O! ePay帳戶餘額。要留意，喺銀包app入面「移除」卡片並唔等於退卡，只不過係從你部機上面移除張卡，張卡仍然儲存喺iCloud，可以隨時加返。發卡後90日內退卡要畀$11手續費。

16．邊種八達通可以轉移？
• 租用版成人／長者／個人八達通
必須印有9位數字八達通號碼，即8個數字加1個括號內數字，例如12345678(9)。

以下個人八達通唔支援：
• 客戶年齡在12歲以下的個人八達通
• 已加註「殘疾人士身份」的個人八達通
• 已加註「學生身份」的個人八達通
• 員工個人八達通
• 已購買羅湖／落馬洲／迪士尼月票的個人八達通
註：若學生身份或月票已過期則除外。

其他唔支援嘅八達通：
• 銷售版八達通
（例如八達通配飾、特別版八達通、八達通手錶）
• 銀行聯營八達通
（例如Citi八達通信用卡）
• 八達通流動電話卡
• Smart Octopus

17．顧客重要提示

點解前學生個人八達通用唔到？

「打左上CS問過期學生八達通問題
佢話2010年前issue嘅學生八達通暫時加唔到入
Apple pay
話係晶片問題

個解決方法係開新卡，不過舊卡d 自動增值，
政府津貼同日日賞嘅data會冇哂」

一陣黨鐵大把人排隊買飛

今朝就係老婆入到閘我入唔到，要去買飛

KEEP住張單程飛，叫八達通賠差額

點撚樣搞呀八達通,
一陣收工又要緊張過DLLM

Octopus on Apple Pay 討論區 (28)

上個post

唔係wor 我張前學生個人八達通入到
00年開

依家個server正常返未？

屌佢老母，張八達通本身都壞壞地諗住等佢出快d入落電話用

所以我無轉入去住
唔等都等左咁耐
等一排
等人做下白老鼠先

去ok 買野成功

AW 的八達通點樣增值？ Watch app 搵唔到增值個掣

食飯專登去坐下車買下野，試過幾轉識就位拍卡

Watch app 揀返八達通 有得增值

自動增值係咪都會正常咁用？

根本就係cs 9up
我2004年issue嘅舊學生個人都add到

「但係佢又話only adult and elder octopus cards are accepted?」

唔好信足官方

今日用左一日暫時無問題

出門口拍卡，搭巴士，七仔買野，買咖啡

2011年過期八達通黎，但屌你老母變左灰卡

我係咁樣

過咗期嘅學生係成人

我都係陳年學生卡都add到...
應該係fake人，想減少server負荷
唔通仲叫你試多幾次等server再超負荷咩

2010 年個人, 變灰卡

咁我2003年入唔到咁又點

開返張廢佬卡響手機。。。。出閘見肥黃就去票務處搞實體

宜家有冇結論話點解個別有d人話 "開左交通卡" 都會出face id先用到 ？

有冇人加卡失敗
之後修復番

已經唱定散銀放工搭車

AW 直接增值

喺八仔 app 可以增隻錶

冇事喎 啱啱過尖山隧道都ok

oic 原來要係AW 㩒

東涌站出唔到

係apple watch開wallet有得增值

05加到

Server 搞掂未？
今日轉左卡入Applepay
而家都用唔到
remove 都唔得

半日就4 係post
Samsung又輸

有冇試過調整角度？

到底班友test 左成年 test 左乜9

又係呢句
我360度都試過
間距1cm唔痴實部機都試過

所有角度試哂，冇入錯資料

垃圾server fix未

要機頂1/3 位拍reader

坑口都唔得

我尋晚好夜4點幾都加唔到
話唔支援張卡...究竟係點

今朝唔得

其實suica啱啱岀個陣有冇咁樣

頭先拍極都拍唔到
比後面個呀叔一野拉左落車
成部電話壞左

其實全港reader都好參差
有啲新，有啲好舊
所以時不時會拍唔到，出唔到

啱啱出完無問題

點解加卡就要係電話的watch app 搞，增值就要係手錶的wallet app

一樣 我覺得係未完成晒所有卡資料
無理由有 d 入到 有 d 入唔到

有
係得啲乜鳩smart octopus 冇

iPhone 7plus + Apple Watch 4
點解個天要咁對我

有無咁撚仆街架個呀叔

暫時用2次都好快喎，點樣情況下先fail？

手機冇電點算？

我想問假設我依家㩒緊手機例如睇IG或者email Facebook，突然有車黎。。我使唔使熄咗個Mon先可以拍到卡？定係着住Mon都可以express transit?

#1

乜都得

我都係呀 03年卡 尋晚4點都加唔到

冇人用嘅嘢邊有人report問題

我同你一樣但我s5
用手機開張新卡俾aw都用到

同你一樣都係四點嘅加完
我再手痕轉埋落aw都得 07卡
尋晚好多唔得嗰啲巴打今日都冇再出聲
大家應該都試多幾次就搞掂

會唔會係IPHONE X既問題

師兄真實體驗？唔想想係巴士門口做港女

xs 之後個d,有 power reserve mode
可以用3~5 hr

搵尿袋出嚟叉

係

冇電有幾小時備用

唔洗，可以照拍

開咗express transit都要我入密碼，乜料

第一水既iphone x個nfc好似係有bug

我部IPHONE X都係唔得
轉用SE2就得

開左特快交通卡點解都係要faceid 驗證？

1516緊用緊aavs轉唔轉過去apple pay好?

今朝番工試左係幾方便
唔撚洗褲袋拎個銀包出黎 好似係日本Suica咁

唔需要熄芒

其實octopus on applepay你當張八仔貼咗喺你手機機背就得，唔使㩒掣chok出嚟

4點做齊都係彈密碼？
搭車定買嘢，有冇地點俾大家都去試下

1,開啟特快交通
交通卡： 八達通 - 開
付款卡： 無
2,切勿多手按2下機側掣開啟銀包app，否則要Touch/Face ID解鎖
3,你要嘟嘅係八達通機，唔係信用卡機
4,機頂對住部八達通機，NFC喺相機鏡頭旁

開新卡試伏先，三個月時間俾你慢慢諗

謝謝師兄同樓上師兄嘅解答

加咗入AW，想轉返入iPhone，AW移除左，但仍然未係iPhone見得返，可以點算？

你拎Apple pay卡增都一樣啫
舊果張有咪每日過返落Oepay 過返銀行/增落卡都得

watch唔知有冇呢

我用另一部iPhone check 餘額都係要密碼

開新卡最好, 唔影響現有實體卡，唔駛煩。

唔喇係呀。。。。。
我老婆嗰部係iphone，剛剛攪掂左開身卡...
舊卡頭先transfer failure ，已失效...

有呀
一樣都係隊死server

想問一問：
之前我有張自動增值八達通，另外屋企人用緊張普通租用版八達通，之前我自己定時用 八達通app 拍張自動增值八達通去幫oepay 增值，然後再用app幫屋企人張八達通增值，即是拍間接用我 credit card 幫埋屋企人卡增值而賺信用卡積分。

宜家我自己張實體自動增值八達通轉咗落 Watch度，但用oepay app去 do 隻 Watch 係轉唔到錢落 oepay (double click埋隻錶著咗卡都唔得），是否無方法再間接用自己信用卡幫其他實體卡增值？

咁你出事係咪iphoneX 先？

咁你聽日再搞啦
因為我尋日都試左陣先得
我係卡底輕輕貼住機頂
跟住一有位停左 就慢慢斜斜地郁佢
最後一氣呵成 搞掂

之後退卡係咪仲要收手績費
普通卡退卡好似都冇手績費

啱啱試完真係幾爽
信用卡未必間間舖頭有 但八達通機幾乎全部都有 連士多 小店都有

轉卡唔係咩機都fail咩
我比較擔心係實際應用...

iphone x個個係hardware bug，頭批貨個nfc係間唔中神神地

90日內要 實體定虛擬都係

轉卡fail係一回事，出站fail係另一回事。

我老婆部機當年12 月買算唔算頭批...

出面話4月前既都係咁

Aw重好用過iphone
一抬隻手就pay到

一有位停左就出無法加卡 不支援此卡
郁撚咩

有，嗰啲炒到連JCB都加唔到

仲要當時得iPhone 7同AW2

我哋已經唔俾外國客試，都炒成咁

我4月8出機 有冇得睇到自己係唔係頭水

咁就真係慘，有apple care + 都過左期喇就sun

聽朝試下先

其實呢 依句野我諗所有學八ge人都彈過出黎
今日唔得咪擺底陣抖下再試

無事！ 好爽！
出事似乎係某d iphoneX。

你出事係咪IPHONEX？

入卡既手藝學問

過閘機要隔空拍 直接拍落去有機會壞卡

我一開頭都唔撚信 因為彈左好多次
點撚知張卡郁下都下幾次就搞掂
重知千祈唔好跟住教學張圖咁scan

有機會會拍唔到巴士？

咁究竟八達通公司可以拎到幾深入嘅資料呢？

我 XR
一拍落去 show credit card

有冇人個交易記錄 嚴重delay? 留言引用話我知 我唔係唯一

係咪拍手機既上半部 先易感應

睇清楚啲 呢個講緊信用卡

nfc個位不嬲係喺上半

開咗express transit都要我入密碼
之後熄咗再開就俾到錢
唔知點解

suica好撚快囉

請問八達通app入面個QR code同p2p係咪Oepay，唔關八達通事？

等睇放工拍機盛況

過左期學生八達通(變返成人價錢）可唔可以轉過去？

俾呀

用過巴士黨鐵都好順
但要貼埋啲 無八達通咁遠都嘟到

睇住av 都拍到架

多撚左人入散紙囉，屌

行大. 去咗邊? 係咪唔得閒 ?

Yes呢個珍

痴撚線一日推五個post .

睇返個 5000 個原來係短短 45 錯鐘左右
相像唔到有幾多個

仲未計出面

如果張八達通有register埋做住戶證 我transfer左張卡入iphone 係咪得iphone先用到 我知實體卡會變廢卡 但係係咪連當住戶證既功能都會無埋？🤔

唔關八達通事

有人得
有人唔得

有人問過CS 話2010年前既晶片有問題
但亦有人有古老學生卡得左

有冇人apple watch 加唔到？
冇左"加入"個制

暫時用住watch八仔先，炒車率好似比手機低好多

反而想問過期學生 再申請會點
用左成年廢老冇申請到學生

transfer後, 實體卡全廢

岩岩實測完，覺得read 既速度太慢

未必
認卡號嘅屋苑唔會轉到門禁功能，舊卡仲可以用嚟開門，但其他功能就廢晒
認key 嘅先係全廢

有無巴絲有 JB. JB 咗用唔用到

係 我唔敢轉落去手機
同埋aw真係好方便 係嘟黨鐵唔就手

好彩暫時搭車買嘢門禁三樣都得
唔使著mon都買到嘢真心方便

見到災難區果邊慘不忍睹

AW 點增值

我覺得好唔順手，好多時d機係右邊，但隻錶係左手

有無人同我一樣遇到咁既情況
張舊卡過左落iphone但hold左係呢個畫面幾個鐘未用得
碌柒了

7仔
Apple pay
八達通app

轉左電話 仲拎唔拎到之前既交通津貼

今日第一日用完賽後檢討

全部 13 個交易都暢順冇 error, 包括屋苑門禁 / 買嘢食 / 搭車 / 自動增值, 我鐘意隔幾 cm 咁 doo, 完全冇問題, 靈敏度同距離都正過實體卡

利申: 用緊 iPhone X (一出即訂頭水), iOS 13.5.5 Beta

同以前用實體卡一樣

要update去13.5以上

我全部即出

整咗但唔敢用住
搭巴士早落車既站可以補返錢 一陣佢唔補仲扣多我一次就hihi

Thx 返屋企先搞

嘩，咁佢都幾識做生意，同一個app，扮到好似互通咁，我用落先知Oepay條數同八達通條數唔同，即係佢為咗有QR code付款而整個Oepay出嚟同人競爭？

Up完都冇嘅話試下轉語言做英文

兩個方法
係隻錶個wallet
或者係八達通個app

即出X2

Thank you. 咁我加多張落錶

張卡點樣由iphone 轉去apple watch

唔係啩, 我用 iPhone 個距離遠好多

係今朝已經深刻體會到
好在後面無傳黎不耐煩嘅聲音
因為scan得好快 只係好唔就手

睇官網

諗緊開唔開多張俾 watch 用

去電腦個watch app入面個Wallet 到搞

ps watchOs都要最新

少少戴錶技巧，你有冇將隻錶戴成手腕內側，唔需要反手

你都幾玩得吓

死完ser未

放工了

要睇吓佢轉卡會唔會有一步send instruction
去殺左張實體

有冇人可以試吓

八達通打手請入

iOS 幾?

咁有咩問題？
早期Oepay一出，成個模式都係 同tap&go / T&G 果類一模一樣，
只係一個獨立的「電子錢包」，d錢係要主動放入去。
之後再P2P 或者 經master card用來做支付。
後期再經「轉數快」 出入。

有冇人用AW (帶左手)坐小巴, 會唔會有手抽筋既感覺？

想知張卡del左之後點先拎返同一樣卡

想知但唔敢自己del卡試

iphone7 plus + Apple Watch 4
係咪要換新電話先可以加卡入Apple watch
感謝

咩叫del卡？ 實體轉入iphone？

部機都係左面，點解會手抽筋？

咁我應該未update watchos

去Watch app入面個wallet就直接加到落Apple Watch
手機要iOS 13.5

有死過咩? 點死法?
我今日用完全冇問題

有人話Iphone拍埋去有時都要face id
咁apple watch係咪直接帶左落手已經唔洗再搞
唔洗再入密碼

跟 iCloud account

過隔離災難區

AW3 牙活，城巴，天星小輪都得

因為通常部機都放得入, 比個扶手頂住

回復唔到

真心，用AW出事率好低

閘機喺右手邊 戴錶戴左手
你上面個技巧用唔着

淨係用AW既人應該無用過八達通手錶

算好啦 相比起黨鐵

其實點解你唔去八達通app度睇？

佢意思應該係唔使扭手腕

AW真係勁方便

有無人答到transfer完張卡之後係咪個卡id一模一樣

但要微微拎住個身先係最煩
扭唔扭手腕真係好小事

擰轉*

有 但成日都入唔到

不是

我張已過期既學生身份八遲通點解add唔到

同一張卡唔可以同時用係aw同iphone度？

2揀1

有冇人加完張卡入ip之後
八達通icon變左空白？

用就用到 但係好唔順眼

哇 屌

我部電話要促成美帝轉香港region 先可以加八達通。之後再轉美帝region 要我remove 張八達通

我覺得有D鬼鬼地。係唔係Apple 會share香港區 個人資料俾政府

大把
不過無我份

Aw壞咗之後張卡會點

不過可以互相轉移

點解要屌？

今日第二次搭巴士都成功

點轉移

唔加就安全

跟apple id

你無拎hkid card?

iPhone remove

Me too
我ip7+ aw3
借問聲點樣加？

係八仔app 同watch wallet 分別係咁樣

有冇方法搞返出黎

iCloud

唔係加實體卡。唔洗入hkid

係手機開八達通app都得

我係問你有無香港身份證？
你有香港身份證就已經政府一早有哂你個人資料啦

初頭以為係時租泊車用唔到

但睇清楚啲好似係話叫你唔好用實體入完閘走去轉移張卡入apple pay?

正解

喺iphone到搵番「watch」
就搞到

有冇人試過張"都會票"個開支 加落ApplePay張八達通卡度?

有冇人屋苑用八達通，我今日去管理處整咗apple pay八達通都唔得

佢地話加八達通入手錶前先要加落手機到
但問題你果部7黎
一係你照試下先
iPhone Wallet睇下加唔加到

係咪喺IPHONE開張新卡最好？

去 Watch App 入面既 Wallet 加卡

iphone -> aw
iphone開 watch app->apple pay ->iphone上既八達通隔離有"add"

aw -> iphone
iphone開 watch app->apple pay ->揀aw張八達通->最底有move to iphone

mtr mobile 6月內更新

我都搵唔到
利申ip7 本身加唔到落去
但我見人可以係watch app 加

搭巴士有時要拍2次

我都想知, LM

06年開嘅都add到
點解釋先

YES

更新IOS同轉地區做香港
之後係app買張新卡

watch update to newest version

放工實測 巴士一拍就得
利申 xr

人地寫明要求iphone8以上，佢拎住 "ip7+ " 梗係唔得啦。

電話6s plus,
Apple watch 用緊series5 , 可以用到8達通？

原來ios有更新，明明set左自動更新
好，試下先thx

有冇人拍落八達通機開左 default card ?
已經set左做express card

要iphone8或以上。

Aw冇得加入既

岩岩用07年過期學生八達通成功加卡

03年add唔到
又點解釋先

aw 做主 iphone 做副

佢上面第二張相已經係Watch Wallet
但佢搵唔到有8仔

岩岩放工去左管理處搞
佢話7點用得 一陣試

07年add到

拍機後5-6秒先開 好垃圾

Ser死完未
Tran 左成個下晝都transfer 唔到
又怕tran完實體iPhone 都唔用得

0秒喎

開心使用中

你拍左咩位

一陣啲人又好撚炆咁問點解加唔到

有無人銀包入面個餘額唔識更新 8仔app就有更新

今朝測試用到

可以用八達通個手機app增值隻錶

點自動增值

我望住部手機著左 顯示完成兩隻字都唔開閘
想行開之際先開閘

正常咁申請， 不過建議用住手動applepay都得。

唔係要同BANK申請咩

算，加到嬲
用住aw新開8仔先

笑撚死, 出面啲傻西,
亂尻咁加, 加完又刪,
又轉去AW, 加完又刪,
最後全撚部都廢曬

付款卡set:無

岩岩加左落iphone
但卡號唔同張卡嘅
會唔會影響自動增值

XR 輕鬆入閘

aw 要update watchos

政府津貼重新apply 過?

呢個真. 同一張卡有時一個閘唔得, 另一個閘得. 有朋友用迷你卡, 去某間7仔死拍爛拍都do唔到.

do唔到果d試下用大閘機
即係左右開閘果d
應該比較新所以do到

今日二號啫，佢月中出嘅話你仲蝕

睇住個五千個user磚左
忍唔住笑左

AW可以

加卡唔睇tc都睇#1吖

AW3用到喎

sor,見到了

冇記錯重新登記要入咩資料? 同埋係咪2 日就應該批?

可以, 冇問題

aw3用到
我都係咁用

Watch開左新卡、都僲票點record入去？

用緊, 冇問題
本身實體卡轉過去, 乜都唔使攪就用到門禁

岩岩用完11 pro搭巴士，express transit mode 好順。。不過有條友唔得，成村人等佢㩒

剛再試左，要用Face ID解咗鎖先拍到

係月票, 唔係都會票, 兩樣嘢嚟

去watch app入面個wallet有得轉

Omg好老尷

Apple Watch無電係咪仲嘟到幾次？

你講你人體既角度啊
要擺靚個鋪屎大叫聲嘟
冇睇開卡通片咩 啲主角幫直拳改個名再大叫
即刻威力加強

轉完之後果50蚊按金會直接入返去八達通度？

有無人個wallet餘額唔識更新

回報，xs，出新卡，最update，已set特快
OK買野，試左幾次先得
巴士，拍落去唔得，免得樣衰行開行拎番張舊卡用

係我拍得衰定未穩定，已經機上半去拍.......

好尷尬呀清

成塊機拍 係咪用機頂拍會好啲

一定要機頂

nfc係機頂位

Yes機頂拍最好
Apple Pay都係咁

係，你當係鏡頭附近啲位

真係好尷尬⋯

吓原來唔洗入架？入鬼咗添

我屋苑係即 reg. 即用到嚟 doo

試下重新開機，我得

咁如果拎去俾地鐵員工搞票務野
咪要佢一隻手拎住部機
等佢機頂對住sensor又唔可以跌

你部嘢壞咗

唔知點解set做Express Transit有啲機都要彈個face id介面先用到

佢拍蘋果logo個位置去部機到 梗係唔得啦明明望落後生 無理由無用個apple pay

返放工呢個PO最多人

咁係閘機問題啦

你開咗express travel
唔使用touch id unlock部機
成部機熄mon俾佢搞就得

八達通機問題

分別有天堂同地獄嘅兩類人

銀包，特快交通卡，入面付款卡試下set 無

APPLE PAY D機., 用起上來節奏係慢過8仔既

見到條友拍機背掃咗幾秒，唔識拍機頂應該Apple pay都未用過

30未？

Reader 問題

你試試用機頂對準部卡機

呢啲人柒唔緊要
俾人笑下自己識改善
至怕臭西麻煩友唔識用跟住發脾氣賴呢樣賴果樣

岩岩放工坐巴士
後面個OL見我用apple pay上車
望到濕哂
上車之後仲特登坐我隔離

機頂對8仔機 秒過喎 唔係一半

用多幾次就ok, 已經預到個位了

得左

dllm 笑撚左
見到有條友勁開心咁乜撚機都拍下
cls

你地以前係咪冇用過apple pay 信用卡

想問轉移左卡入iphone後， 8達通卡號碼係咪會改左？自動增值都會保留？？

下個post應該pin拍機頂唔係平放

圖呢

我AW S4唔識更新

有冇得開綠卡

如果想係apple pay取消返張卡嘅話點樣攞返錢？

岩，我都唔介意等佢，大家都明第一次用未必得。但唔好個態度西

搭巴士拍卡失敗，無反應

Apple Pay 冇咁煩

究竟有幾多人以為個nfc 係中間

無OL 坐我隔離

果50蚊按金去咗邊

真係好多人都唔知條天線係喺機頂

個位一撚樣咋喎

我覺得係人既問題

冇郁過

似係你部機個 NFC hardware 虧虧哋

拍近鏡頭位

唔係未用過
喺香港零舍垃圾
日本Suica 隔幾cm 都感應到
Line pay NFC mode 感應得都好過香港

呢個可以幫佢平反 我都係係咁
Suica 冇問題 係八仔先咁

八仔app update 6.0就有

我ok 買野 同食飯都係秒過

你果張用到未？

XSMAX, 新卡，巴士，拍上面機會，0.5秒內即得！

我張實體卡本身有入門禁, 張卡轉咗入 Apple Pay 之後係即刻用到嚟開門

好撚7慢呀黨鐵d 機
dllm

想問買野使唔使解鎖？
就咁拍落去就得？

咪係，根本一撚樣

根本個傻條未用過

話拍唔到果啲, 可以參考下果籽條介紹片, 或者可以學記者咁去查閱機自己試下個位

咁好
一陣七點零八點落街試下用到未先

咪係 差唔多用2-3秒先得

轉完係咪手錶同電話會通用同一張卡？

*拍上面的機背位置

apple water已更新到最新 已特快
洗唔洗開返銀包個介面先啪落去?
定係用果時一野啪落去就得?

一卡戶口 跟一device

有時用實體卡都要拍多一兩次啦

幾AW更新，之後直接喺Aw個Wallet app入面可以加卡

一張卡跟一個device
轉左去watch
phone就無

即係要買多兩張卡

no,電話都要用要新開另一張,AW既卡可以轉移返去iphone

號碼係轉左，但係無影響買左既九巴月票

真係好難拍唔到
隔幾 cm 都 doo 到, 就算玩嘢用 mon 嗰面都得

我試過撘地鐵唔駛解鎖
但去買野食俾錢放上去冇反應bo
係咪交通先可以免解鎖？

Apple Water

長者卡可以用八達通app開囉
毒果

唔係

搭巴士拍
成日彈去信用卡

全部都免解鎖 因為你set左特快交通卡，
我買大家樂都係免解鎖。
你case 可能拍唔準或者個別reader虧。

搭屋苑巴士拍唔到卡

九巴好快 同實體卡差唔多

熄左唔通知成張綠卡彈出嚟

未試買野 但黨鐵啲機係真虧

唔啱用唉

唔好雙點開關掣

xs max.
港鐵 大家樂 九巴 秒過

實體卡仲未過到
唯有用住virtual card

增值完冇加錢既屌

搭完輕鐵 無出閘直接去搭西鐵 點解無轉乘優惠

成條片無介紹過八仔app啲功能

要入八達通app

今日用applepay 俾八達通，感動到扯旗

因為你無出閘囉

用 Apple Pay 增值?

以前用實體卡計岩數架喎

唔係一向冇出到閘都冇西鐵轉乘優惠咩

啱啱先過咗一張

咁都有得笑

咁多人唔識用

係以為會顯示返係apple pay

尋晚到而家都仲係
Could Not Add Card
但又唔係寫唔support

要等一兩分鐘

要試多幾次

第一次add virtual卡話我watchOS太舊fail咗，照收咗錢，
更新完再add，佢又收多咗次錢，點搞

本身員工咭坐巴士唔駛錢,
點知迫巴士時人太多, 隻錶唔小心掂到部八達通機.
被扣錢

呢個好笑

同感，Suica未試過失敗
唯有再試下

app 有顯示
apply pay 冇更新到

熄咗先會？

你真係好幽默

可唔可以去7仔增值？

所以我唔用錶
驚誤碰

可以

以前都聽過個笑話, 因為巴士頂閘, 有人褲袋捱住八達通機, 褲袋裡面張八達通被扣幾次錢

成車人聽住嘟

有個問題
我返工坐黨鐵買月票
咁到時買月票係咪要成部電話隊埋比佢

假膠味濃

屋苑門禁都唔得，但明明今朝得試過得

上次MTR公佈話遲啲MTR App更新, 可以用App買月票, 但依家仲未出

加完變白底 有冇得搞
好礙眼

我都係咁。。

Iphone 11 13.5.1 增值 買野 秒do

點解啲人加咗張卡入apple pay會好似突然失去哂對用咗十幾年嘅八達通嘅認識嘅
點增值又唔識 點搭車又唔識 最好笑有人問點解按金俾咗錢但見唔到
明明日常使用就完全當iphone=八達通卡咁

更新ios13.5.1

一向唔出閘係即殺你輕鐵最高車資再冇轉乘優惠

Server仲未得

可能以為電話用八達通係好高科技既野，同實體卡唔同

你睇下有冇iphone iso update!

12點試到而家！利申:窮撚想拎返入邊d錢啊

有冇人都係咁嘅情況用唔到？ 求指教

買咗月票 為咗幫你個系統試bug
你整幾耐我就要額外比幾耐車錢
真係多撚謝你啊濕鳩八達通 真係比你吹到啤一聲

慢慢等下啦

我都等緊

除咗搭鐵都唔用八達通咁滯，然後又極少搭鐵

冇圖用到要感謝黨鐵啦

應該係
要試多幾次先得

又話Server好返？

咁應該係
多謝解答

成日以為NFC個位係上半part，依家先知係近鏡頭位

我都過唔到張卡
佢 Server 應該半死

整到了 按金果個咩黎 係唔係轉移左就會退番按金比我？？

按金都會轉移埋入Apple Pay

巴打有無教學？

增值後會變白卡？

有冇人無退過款就話你過咗退款限額？

我吔應該係呢個要等佢搞

頭先用oepay新八達通，用Apple Pay俾左$150連按金，收到apply pay sms 確認付款 ，最後到加卡去wallet步驟失敗咗，點算？咁就俾佢呃咗$150

我幫條女加左幾次先得
正反都試左好多次

手機同手錶都要最新OS
係8仔app開張新卡加落手錶
搞掂

原來係部分讀卡機會咁樣
好撚明顯

原來 Octopus on Apple Pay 係智商測試

個mon 向住部讀卡器嘟咪得

img]
岩岩一加即用，感覺良好

求救 放咗八達通入iphone想轉移去apple watch但係watch app電話上的其他卡個位冇option比我加卡

變白卡嘅係咪之前都有學生身分?

但aw 好易無電呢下死
有冇得aw 無電就轉張卡落iphone?

有無人知將個人八達通加左入***
有無得改翻加入iphone !

新開就應該無問題？

想請問如果本身張卡有信用卡自動增值服務，轉左去apple pay仲會唔會keep到個自動增值服務？

就係出閘先有

屎忽窿心諗, 屌你老味, 以前 SHAMESUNG Pay 一日都冇 10 個人 activate...

黨鐵冇得睇出入站

仲有視力測試

如果我係 appple pay到開新卡會唔會有個人資料？
想做張無記名八達通

增值要收手續費梗係無人肯制啦

唔用oepay開新卡就唔會有個人資料

收工仲有70%電,
利申:s3

暫時未有

你答咗我先啦

打咗上CS問佢一味唔俾transfer card點算
佢話等一至兩個工作天

＃1

用aw update 唔到交易記錄，同餘額

最高可入3k.
打爆佢算

玩hsbc 5% apple pay增值
入完5k落去有冇得拎返啲錢出黎

無

唔該

你試下用轉移八達通
將部***嘟落部iPhone試吓咪知

平身你張實體八仔有得自動增值？ 過完落電話都冇問題？

等3個月退卡

啱啱用灰咗嘅卡喺巴士好型咁一do 就過

我新開既，見樓上有巴打變左白，所以問下姐

好過白卡既

啱啱試多次用黎買野同坐車，又用到喎，係顯示唔到張圖，應該因為係過期學生卡transfer

告9佢

原來有得咁玩

似係
屎忽窿 sever 有 bugs

我係過期學生卡又唔見有事

咁岩既姐

11pro 暫時完全無問題

我s5 開always on 的確會食電啲
不過今朝12點出門80% 依家都有53%

我想用返張實體卡係咪連左手機就冇辦法架啦？🤢🤢🤢

係 不可逆轉

想問下點樣可以退卡

安八仔app

其實有冇圖 nfc位係邊
youtube搵d拆機片都冇講11 pro nfc位係邊

今日直接買新卡 開心使用中

好彩一早買定八達通卡，唔使等三個月

坐完地鐵 但睇番history 無得顯示站名？

而家明點解要搞咁耐先開apple pay
成年都仲有咁大個bug

銀行卡八達通add唔add到？

搵到了
謝謝

其實可唔可以睇咗#1先問

機頂

因為用緊銷售版八達通 整唔到落apple pay
取消八達通自動增值好煩 可唔可以報失 等佢cut 咗個自動增值 但張八仔照用？因為想拎埋交通津貼先剪卡

Cut自動增值唔需要報失
直接打電話去cut
之後收信去客務中心取消自動增值服務
Cut完之後張卡可以繼續用

但係轉左新number, 佢會點計 ?

尋晚先出 你點一早買定

想問下iphone就係用手機上半部分 斜斜地拍
咁aw係咪平放就得?
利申：未用過apple pay

用左成日
去左三間食市一間7仔
出入時租停車場(比實體好似慢少少)
同埋去counter搞免費泊車都完全無問題

用緊pro max

驚面曚比人恥笑 想問下AW買野使唔使預早禁兩下先去比錢

Cut自動增值係打電話 收信 落地鐵站 唔係報失
你報失點照用

唔該巴打，今朝我打上去cut 咗
咁搞法應該一個月先可以用到
cut自動增值佢話五日內收信
再申請又要等佢cut 咗先申請得...

自推，有冇人有 ideas?

較咗特快交通卡就唔駛

我諗住報失可以即時cut 咗個自動增值
今朝已經買咗張新卡 不過銀行要cut 咗自動增值先可以再申請 btw thx

轉咗入apple嘅八達通number唔同咗，會唔會影響自動增值

佢弱智

Cut左再申請 要個半星期 都幾耐都煩

呢個我都想知
不過以前實體卡都係會唔同咗number

我懷疑好多人拍咭無反應
係拍唔啱nfc個位

2016年我都以為係Apple logo
2020年仲有人唔知

緊係 唔洗
冇電都用到

未必
因為地鐵d機廢
手機有反應，閘無反應

啱啱落樓試，去完管理處搞依家屋苑個閘機過到了

係咪仲有bug ?

實體卡係咪仲收緊皮
次次都叫話try again later
好想用

另外我發覺由舊實體卡轉移落 Watch後，睇到最近交易，但睇3個月交易就變晒零，而且交通補貼果度5月變咗零 record, 即係無咗5月份交通津貼？

真係慘三星嗰幾年簽咗獨佔都唔知為左乜

想問下手機開佐 低電模式會用唔到八達通？

suica好啪應該係因為日本d 機勁d

燒錢

入左張八達通落WALLET

想問下點用八達通入錢落OEPAY ACCOUNT？

你過期幾耐 我個張2005年

7+
喊出嚟

原來iphone無得出，係因為***?

刷唔到oepay果3000蚊，第二部機讀唔到apple pay 入面張八達通

想問下，Octopus on Apple Pay 有無得自動增值？
負左數上車嘟唔到，咪要企埋一邊整一輪增值先再嘟？

利申：用左自動增值好多年，從來唔理Octopus 餘額

MON面

點解入左幾十次都加唔到張卡?
次次load到3分2左右又自己彈走左

今日搭紅van就膽粗粗試吓用aw畀錢
一拍落去結果完全冇反應
結果要即刻將八達通轉返入iphone 先得

有無人試過用日版 watch 2 入到八達通？

😂😂😂

aw都有後備電咩？

用Apple watch 嘟仲快過平時張八達通

Credit card Apple Pay 每個transaction 要同apple 分

如果八仔都係：
首先你用credit card 增值 八仔要俾手續費 (可能有deal 會平啲）
之後每次搭車 apple 又收啲水，八仔又少咗

(美國 Apple 每個transaction 0.15%)

嘟完一 次5分鐘後先可以再嘟

我張學生8達通都係入唔到

AW 有power reserve?

冇

你眼殘

正常

我都諗住唔要實體轉落 iPhone, 但驚過車閘電話麻煩
Ching 點睇

你張八達通要叉電？

開張virtual唔難啫

入咗拎唔返，除非取消張卡（好似係）

三叔同八仔簽過獨家
但都完咗年幾
八仔無Apple Pay主因都係不思進取

成年前已經講左8以上先用到
trade in換過部SE啦

想問7 plus + aw4 係咪無得用現有卡入落watch 度？

我以為係上半part

佢係彈無法連接apple pay
點樣眼殘?

但一年只可以退3千（每部機）

Keep 返張實體卡做spare好d

屌，竟然咁玩

AW 係咪一定要set password先可以用八達通

#1 有講
原先自動增值都會轉移

有冇人成功拍卡第二部機入錢oepay

唔記得講, 我係開左張新octopus 而唔係轉移
我諗緊係咪即係我要為新octopus 申請返自動增值

有冇人點加都加唔到卡，有冇苦主區
我成人廢老都加唔到
加虛擬卡，手表用到，iphonex用唔到
試過Apple pay用到
打去apple問，nfc正常
搞唔點

增值左$3000先知有限退幾多

Apple pay上買卡可唔可以再set自動增值？

得, 一樣有number
同返銀行申請

要黎做咩
係電話禁幾個制已經增到值

特登去地鐘站屌張新卡來玩都fail

連幾個制都唔想禁

今日試左一日，係頭先入TPM近東海堂嗰排機有啲sense唔到之外，其餘711，入閘同巴士都係秒過

Thx

TPM?

用red 幫張卡增值$500 計唔計5%?
如果計每次都有25$ 都幾和味

大埔墟站sor慣左手勢

打錯, 4%
$20

可以一次過增值咁多

東鐵d機好似窄窄地 見過有人係沙田磨

拎唔返出黎,最多比你玩3000
加上red 冇4%

可能又係唔岩位⋯

我會照用, 我每個月都增500到, 咁信用卡用邊張增值最好
之前用開自動增, 而家想用apple pay

Same

財仔張Earnmore 2%

我45度 機頂向reader咁拍 全日都未試過fail（東鐵 小巴 新巴 汽水機 ok 7仔）

我read到 show done ，但係入唔到去。之後再拍另一部，第一下唔得show done，入唔到。再拍done就入到

車入面本身有一張實體會繼續放喺車
唯一要小心係我以前試過拍完咭撞到窗框跌咭
而家會變左跌電話

有無人加完張卡係咁樣灰色

睇你要CASH BACK定里數

咁多位巴打知唔知用wallet整新卡同用八達通app 整新卡會唔會有咩分別？

而家里數冇咩用

儲住先囉 實有飛既一日
橫掂而家又唔會到期

CASH, 都係用返simply or earnmore?

某一時期嘅舊咭未有圖
應該係八達通問題 等更新

係咪唔可以iphone同apple watch用同一張octopus?

唔可以 是但一邊用

紫色學生版仲入唔入到，啱啱喺櫃桶搵到

Thanks師兄

頭先開左個新八達通俾左$150，刪左之後點申請退款？定係apple pay 唔會扣數？仲pending緊。明明想link去實體八達通，又會開多左個account...

屌咁可唔可以講係咩問題
我on9睇錯咩野搞到轉唔到???

入左apple pay 既八達通可以點樣取消同拎返按金？

唔係當本地簽脹咩
當電子錢包所以冇

本身冇用credit card，想問吓入咗Apple Pay之後可唔可以去OK七仔增值？係咪都係要50 100咁增？

但payme用simply cash入錢都會有

睇嚟係Apple真係好強調毋須手續費，所以先搞咁耐

有機會拍咭位對唔準
試下唔同位 唔使一定跟佢張圖

你張咭有冇連結銀行嘅自動增值？

定係cs 鳩答呀

見好多網上教點拎津貼都係由實體卡轉過去，咁會唔會有人知虛擬卡可唔可以就咁用octopus app拎抑或都要去返7仔嗰啲撳？

本身張八達通有自動增值
入落iphone 會唔會自動增值？

Apple Pay 拍呢隻機完全唔得...

可以，係

八達通app

個server仲未100%恢復？

唔係掛 好多小店用呢隻喎

得呀，可以用八仔app攞津貼呀

我岩岩加新卡好快啊

佢話當電子錢包增值

出月結單就知

就嚟出

靠你

唉

三星獨佔一年早於2018年完結

去左3間拍都唔得

我試過拎虛擬卡個no.拎去登記8仔app, 但佢要拍（實體）卡先認到, 然後我就做唔到下一步
可以都要返去啲機拎津貼

更新八仔app去6.0

OoAP 張八達通可唔可以過錢去OePay戶口？

你update左個app未

原來我iP7配AW3都加到，但官網又話要iP8，玩咩，誤導ME。。。

唔可以

冇錶就要iPhone 8
有錶就aw3

IP7係加到 但用唔到啫
唔信你試下
佢俾你加係for你轉移落apple watch

我都想佢有 唔使再搞aavs

仲有冇 Applecare?
有就去揾啲精靈check下

我試緊DBS 是咪6蚊里

有冇巴打原本用3叔smart octopus 依家轉左做IPHONE要點做轉移?

大貓都有 揸兜咁撚孤鳩寒

你係加新卡？ 我搵唔到位禁嚟轉移現有卡

大貓有咩? RED冇4%喎

地鐵站？點解要屌張新卡？唔開一張虛擬卡？

無得轉現卡

8仔APP 開新卡 再係WATCH APP 加返張卡落WATCH

係咪直接隊落去唔駛開黎

好似有0.4
揸兜個cs話乜都無

關事架咩

唯有係咁

屌你老母爛臭西八達通
整咁撚耐都未整得好個系統
加唔撚到張卡呀 屌你老母西 屌穿你個西

咁如果用simply cash 自動增值應該無影響？

同一張卡去咗 Apple Watch 嘅話，手機就冇得用

自動增值照舊

IP7+AW4, 電話可以去到增完值問add落電話定錶，揀電話就keep住話server有問題叫再試，加落錶就一次成功。
明明IP7都有NFC做乜唔俾用

唔該幾位 更新完再試試

有撚晶片咩iphone7

iPhone 7 日本版以外冇FeliCa

ok未

入成人好定廢老好
兩張入哂驚轉黎轉去用麻煩或者用錯卡

本身兩張都有

ip7 得日本版先有 FeliCa

機一張錶一張
唔會亂

上面有巴打問可唔可以用八達通Apps買都會票，答案係一定唔可以，而且係永遠都唔可以。

黨鐵講過都會票一定唔會痴落八達通，一定係一張獨立嘅車飛。因為要比人選擇邊40程用都會票，如果加咗入八達通，可能你太子搭去油麻地又扣咗你一程變咗你唔抵。

諗吓會唔會都會票變咗用 MTR mobile 買 QR code 好過啦！

可以幫八達通增值wor,唔係NFC咩？

無反應定點？

虛擬卡點買廢老？

啱啱轉移左一張，順利

今次試咗兩次都無問題喎
iPhone X

FeliCaFeliCaFeliCaFeliCaFeliCaFeliCaFeliCaFeliCaFeliCaFeliCaFeliCaFeliCaFeliCa 唔係nfc 2樣野黎

你理解錯

冇錶

兩部電話

你拍邊個位？

咁我唔明增值嘟到，俾錢嘟唔到係咩魔法嘛

11 pro, express transit, 今日用左幾劑搭巴士同百佳買野都一拍就嘟，好正。黨鐵係米都ok?

呢隻要拍mon

其實去到邊都用watch/iphone 啫真係好撚爽

係黑魔法

冇nfc-f只係「嘟」唔到八達通機
其他操作係唔需要felica

點解話唔支援Smart Octopus嘅電話係垃圾呢？因為只有良心嘅廠商先俾到香港人「Felica」NFC-F！

晏晝去剪頭髮拍過得喎

係，快撚到覺得個世界慢左

試過可以加新卡，到可唔可以轉舊卡？

增值係扮卡機
俾錢係扮卡, 邊度同

睇買咩 超市/商店
都係用返APPLE PAY信用卡 仲多優惠
8仔而家係得搭車 7仔/OK 同D 一係CASH 一係8仔既鋪頭用

正常加一張卡要幾耐？
我加左半個鐘都未有反應

加新虛擬卡 1-2分鐘搞掂

Same
但要突登加張新卡

巴打 係時候換機啦

如果就係apple pay開新卡 係咪唔會有個人資料？

如果係我開新卡手想要張不記名八達通

咩卡去超市抵玩
申利有用cash back

朗豪坊marketplace拍八達通會彈信用卡
試過其他搭車買野都冇問題

超市一定係大貓 VS/RED

恒生個啲去惠康同market place好似都有優惠

有無巴打 加唔到呀？

秒

咁係咪earnmore最好？

CASH BACK 最多係佢囉

CITI CASH BACK有回贈？

頂佢個肺 仲未整好 hotline又cut人線

就算得 得1%做咩要用佢

下？
我OK喎 買過蛋tart黎
SE2020

去360睇就知

唔係多既問題
係em認受合資格帳項既問題

應該認？反正佢有上限

岩岩今日出 都要等人試完先FC到

佢應該來者不拒既 連AAVS 都可以食迎新

無人加到？

【iPhone八達通】實試實體卡轉移堅出事 八達通承認責任稱正為五千用家修復

有救了

狗鐵出入閘係咪都要等幾秒？

新卡又加唔到
舊卡加左 又話有問題

反而唔使停直過喎

係拍mon, 拍完震左下話Card ready, 店員話無俾到錢

我拎aw試 係

等緊12，冇M額即換

我今日凌晨都一樣，放心佢好快會自動refund

睇黎仲死緊ser

唔會無M，最多小M

特快交通 係咪小巴都可以用

唔關事
過左返工時間要第二朝處理

佢會點退錢

唔好啦我寧願條額粗D

直接void 左
你會係apple wallet 果度見到佢寫refunded

代表部機唔當係 "特快交通"
要 touchid/faceid 後再拍

Wallet app增值仲閪緊呀 岩岩用信用卡增左100蚊 錢扣左 但增唔到

我頭先想轉，話轉唔到

Earnmore好似係除左
卡數利息 年費
之外總之你俾到錢入到帳就有2%

Apple pay 八達通 都增到值又冇手續費 自動增值都慳返唔洗搞

應該 停左server 修復緊

我係04年學生卡，應該唔係pin所講嘅問題？

咁請問有冇得申請返張原卡？ 因為係學生卡 好有記念性 唉 早q知唔咁快連🤢

原來係咁！咁係咪要開左double click service mode再faceid 就俾到錢？唔可以好似搭巴士就咁拍？

係咪舊版個人學生8達通加唔到？

係咪會冇左轉乘優惠?

機場八達通係咪冇得加

有啊

咁就好 我依加pending緊...

+1
剛剛加完新虛擬卡，1-2分鐘搞掂

唔洗搞咁多野

遇上 "非特快交通" 既流程係：
1. 熄mon 拍
2. 螢幕打開，叫你 touchid/ faceid / 密碼
3. 攞開部機做 touchid/ faceid / 密碼
4. 再拍落部機，完事

如果係小商戶，用android 機收八達通都要咁做

加到

肯定又係八達通公司問題

無影響，當普通八達通咁用

X2

係，大功告成

點樣加都會票

試咗大新增值，睇下計咩先

屌左咁耐唔出
原來system未ready
user更加未ready

放心
聽日10am前應該見到佢寫refunded

試特快交通卡，付款卡入面set 無

唔洗特別開service mode，就咁好似用apple pay咁揀返張卡過touchid/faceid就得

此卡不支援apple pay

係 Apple 問題
其實 Apple 自己寫左 "特快交通" 模式只適用於公共交通，買野用到係bonus

佢主要認部機係咪 "八仔專用機"
遇上 Android 機 / 手提流動機，認唔到唔出奇

依家好多細舖用啲N合1 NFC收款機，應該都會遇到同樣情況

Android 啲 smart octopus / 八仔sim 無依個問題

試左巴士、路邊舊到爛既汽水機、超市，一樣離開少才先拍通通無問題

都會票不嬲都係實體喎
你講緊登記交通補貼？

咩係八仔專用機

爬唔切文

轉移唔到嘅服務包括：
• 停車場時租／月租服務
• 港鐵泊車轉乘計劃

月租我就明轉唔到落去,
咁停車場時租 / 港鐵泊車轉乘計劃 轉移唔到係點解??

我個張07年加到

意思係指唔好響入咗閘但未出閘個時轉移卡，唔係會出事

講緊商戶個接收器，買開野應該知有好多種

最特別係近年既多合一機，依啲機可以用一個接收器收曬八達通/paywave 嗰啲，好大機會用唔到 "特快交通" 模式

07年加唔到屌

安信契弟2%

明白,, 謝巴打

試左巴士轉乘唔得...😞

今日用AW 試左兩次黨鐵太唔就手 反而巴士好方便
最後都係轉返落iPhone算

我覺得有記念性先要加落電話喎
張實物鎖好佢 得閒拎出嚟J下
功能性嘅嘢轉晒落電話
幾好啊 起碼唔使驚係街跌左

本身有張實體卡有自動増值,
手機開多張SMART CARD,
實體卡增值去OEPAY,
OEPAY增去SMART CARD,
行唔行得通??應該0手續費??

再唔係,用地鐵站D增值機,
用舊8仔增去新8仔,
好似都OK

因為碌開果張卡無得用APPLE PAY

點為止唔得？扣錯價錢？

手多移除過張卡，而家想家都加唔返

我今日搭九巴冇問題，照用到轉乘優惠

保安問題 如果流動機都可以特快 咁你攞部流動機周街嘟咪吸晒人哋啲錢？

你唔嫌煩實得㗎

我07年都加唔到

WHY NOT BOTH

黨鐵轉綠van得喎

咁專用即係邊款？

點解唔直接用信用卡增？

一張卡只能放一個裝置

citi 白金visa八達通得唔得?

開2張卡呀

因為停車場入閘係認卡號碼
你入左閘轉落iPhone 會得到新號碼
你都無入閘 一定出唔到

下之前又話有

都會票之前每次出閘都要插卡無得拍片 已經好ON9
應該無得加入去

如果本身實體卡有自動增值 之後轉左落iPhone 仲有冇自動增值

謝巴打

用開果張卡唔係合作發卡銀行加唔到apple pay

想問多次各位巴打用wallet 開新卡同用八達通app開新卡有冇野會唔同？

你又啱
咁又碌柒啦 而家咁多舖用呢d機
肯收信用卡都好d

Wallet開卡淨係可以用Apple Pay畀錢
八達通app可以用Apple Pay/轉數快/O! ePay

其實無得加都合理，都會票又唔係仼搭
加落張八達通度唔通過海先嘟卡，短程去買單程飛咩

嘟多次會退部分錢,但冇反應

咁呢個問題實體卡都有機會出現
出街見人銀包位就拍落去十拿九穩

唔該晒巴打
咁之後增值係咪就冇分別, 都係可以用晒咁多種方法？ (apple pay, 轉數快, O!ePay)

Yes

咦咁樣係咪可以申請返原卡用？

係咪落車嘟多次回水？
係嘅呢隻叫雙向分段 唔係轉乘
你打俾巴士公司同佢地講啦

點解我張卡轉移唔到，好L煩

屌又問 睇#1好撚難為你？

我銀包就rfid block嘅 點掃都拍唔到

補充，04年學生卡

所以電子版有能力封左佢 都支持咁做嘅

我試幾間都可以.

請問如果本身實體卡有自動增值 之後轉左落iPhone 仲有冇自動增值

09年加唔到 我幾個post係咁問
又話轉角度就得
晒氣 出得唔支援個問題就唔關角度事

on9

加卡要離開部機少少

有無清知道九巴月票用唔用到？前面只話新，城巴

SAME 咩原因???

我睇返ebanking 仲未有tranaaction

試多幾次正返面
靜係啪張卡既下三分一部分

就咁唔解鎖拍定要雙按右邊鍵？

wallet 剩係可以加信用卡，無加交通卡呢個option,地區已經set 左香港，求指教

等多幾分鐘再試下

係喎 void咗

直接拍

可唔可以唔撚好再問
自動增值轉唔轉到
Citi八達通轉唔轉到
學生八達通轉唔轉到
睇到好撚火滾
睇#1啦仆街

ios 未更新? ip8 以下model?

ios 13.5 ?

我啱啱轉落apple watch再轉翻落iphone就有翻icon

ios 13.5.1
Iphone xs

唔該晒巴打

自膠，原來未update ios .....

唔好講話用Apple pay
呢部嘢到而家我都唔知sensor喺邊
次次都上下左右郁下先拍到咁

Sensor 響個mon度
嘟完睇唔到餘額
好智障

我以為係打單個位

試下拍段片睇下

垃撚圾 個logo唔係sensor做乜貼上去
垃圾通真係

PCCW 出品 的

下次再有人問直接俾張圖佢睇

仲有樣bug
頭先加咗虛擬卡，增值咗兩舊水
但係冇得用個app嘟返出黎
入唔番落戶口

我今日得喎 同普通八達通一樣

佢好似特登封左個function

講明唔俾過番入 oepay
只可以消費用

覆「#1」算啦
助長伸手黨

杜絕咗chok分

伸手黨就實有㗎啦

想問佢ser係咪仲死緊
由朝加到晚都轉移唔到

九巴月票用到

完全唔L得

可唔可以喺7仔增值
可唔可以喺百佳用
可唔可以喺老麥用
可唔可以用嚟搭巴士
可唔可以用嚟搭地鐵
可唔可以入廢老卡
係咪就咁拍落去就得
拍八達通機定信用卡機
同收銀講八達通定Apple Pay

如果係既
無人會做自動增值12蚊里

睇完post 1, 想問apple pay 有冇得set 自動增值？

拍moon個位置

睇多次啦

懷疑OOAP係照妖鏡
一照就照出一堆弱智同弱視

去返你個網上銀行度登記

無IWATCH..

信用卡增值一定要香港銀行發出嘅信用卡
外國出嘅港幣信用卡得唔得

實體卡轉入apple pay可唔可以退卡，咁退卡之後啲餘額同按金點退

Remove再加過

即係一定係信用咭去八達通自動增值， 冇得apple pay 去八達通自動增

轉數快退
不過新卡90日內退款要收$11

地鐵D閘機不嬲壞壞地
就算實體八達通 都係有幾部閘機得 有幾部唔得

今日用Apple Watch出閘
平時過到 果部閘機 過唔到
不嬲過唔到 果部反而過到

Apple Pay係每次俾錢點樣自動增值？

我就係以為可以
諗住當平時apple pay 買野咁

八仔同user鬥弱智大賽

推得咁撚快cls

杜絕小斯派

岩岩用apple wallet 開左張新卡
之後就轉左落apple watch 果度
佢就係apple watch wallet顯示啟用中
等左一陣佢竟然出已失效
有冇巴打知點搞

等退錢啦

苦主表示仲未整好，垃圾公司

加咗卡入電話後點用 八達通增值O!epay?

如果入左實體卡入iphone ,移除咗之後會點？add唔add得翻 ？乜都無哂？

成班盲閪 日頭問撚到天黑

今日晏晝既苦主表示岩岩用得番

不如轉炒熱twitter 個討論

屌你老母

笑L死，成班i狗

佢自動會退錢？

轉頭就會退架啦

根本爆幾個 post 都係問呢啲問題
真係趕晒班港豬出嚟

弱智學唔識架啦 用返實體卡啦

請問日版AW2點樣加八達通卡？我在八達通app加失敗，在watch app又唔見有得加，但我明明加到suica，唔明點解八達通唔得。

我張卡有月票但轉移唔到之後失效左，有冇人可以教我點做，我問啲職員佢地都唔識

哎呀頂，個post 真係好好笑
睇住班人各種花式炒車

而家得啦

八達通唔支援series 2同iPhone 7，包括日版

大部分官方網頁有答案

得咗啦

人哋係唔叫Apple watch呀！
i咩watch呀阿清

最好笑係咩西鐵通個類人 過左落Apple pay之前死ser, 兩邊都用唔到

轉左實體卡落去但卡號碼唔同咗係咪正常???

十分之好撚正常

我失效左個張卡咁攪，加唔到落去

八仔一樣咁弱智

DBS 信用卡係apple pay 增值，係唔係仲有積分？

好似見人話10年後出先轉到

岩岩試過張過咗期學生卡好耐冇用過

要用八達通個app active返就可以轉到

AW點開服務模式?唔要iphone到禁,想直接係AW到禁

八仔on9在冇做stress test 全港玩爆佢個server
BTW 我見唔止後生仔 中年人都有玩Apple pay八仔

Force touch

iphone/watch無電到熄機仲嘟唔嘟到

個八達通app係咁彈app
點攪

啱啱加完 新卡 舊卡後備
聽日試下搭小巴 買早餐先

可能係拖太耐搞到個個想狗衝
根本冇特別

啱啱由iOS 13.5更新到13.5.1，之後再試加入現有卡就加到唔知關唔關事，仲未加到嘅可以睇iPhone係咪13.5.1先

之前老母換電話 攞左佢部note8玩過 我又覺得冇乜大不了

唔關事

我以為八達通用一年準備已經夠垃圾，點知有班盲撚用家仲垃圾

咁岩server 得得地姐

做唔到？

當正常網上簽賬

請問你係一直試再加入然後突然得左？我由朝早11點到依家都未得…無得用月票即係聽日又要再另外俾錢

刷網上簽賬回贈 正

仲未得
你張八達通 就嚟冇用㗎喇
我要發宇宙通行證俾八達通公司

啱啱突然再加入就得咗 可能佢逐個逐個整返掛

垃圾三星機背感應
咪同用cardcase一樣
Samsung watch 又用唔到
唔同體驗啦

不過覺得Apple pay八仔穩定d同快d

咁無嘅 之前我都係用apple 好多嘢原來samsung 已經做得好好 你地黎緊出緊嘅最小化來電android 一早有 當然啦ios係真係穩定嘅同埋
增值唔洗收手續費 屌你samsung pay要 on99
所以我唔明點解啲人用samsung 就屌iphone 用iphone 就屌samsung 根本各有各好 係唔明大家點解唔可以欣賞人地有嘅嘢 不停屌屌屌 勁撚小學雞

洗唔洗好似apple pay比錢咁要㩒兩下出嚟先，定一手隊落去就得

只要有set express
直接隊落去就得

今日呢個問題聽咗好多次

仲有
黨鐵月票點買
退卡點退
可唔可以轉錢去oepay
點解八仔app見唔到Apple Pay 張卡

開wallet app大力禁張八達通就有

不過其實個服務模式有乜用？之前喺日本入錯閘就咁成部電話畀佢搞，唔記得有無開wallet再faceid，不過就肯定無開服務模式，個職員就咁成部電話放上讀卡機搞就走得

點 active ?

都係一下姐咁都有得吹奏
唔明點解唔可以一齊讚兩邊都有嘢做得好 同唔好嘅地方 有一班總係覺得自己用samsung 高級啲有一班就拎住部iphone 狂屌其他人 電話姐唔撚係用屌米同華為已經好好啦

有無同我一樣都係「無法加入此卡」?

第一日出就轉移咁撚勇，幻想廢老公司野冇bug
係都開新卡玩啦

有，唔知做乜9

過期學生卡 無法加入此卡 不支援此卡

我2邊都用過 我認我有私心prefer apple多d 不過Samsung加卡有錢送 apple就冇了

但前面有啲chings零幾年嘅卡又得

我嗰張係成人2010年後架都唔得

SE啦

我嬲嬲哋開張新卡算，真係俾佢吹鳩漲

我都係
唔係咪bug

有無巴打知轉移咗去iphone 到個number 同張實體卡唔同咗
申請自動增值要打邊個number?

我嗰張本身有自動增值，唔想開新咭

用apple pay增值都一樣姐

chok 唔chok 到信用卡回贈？

呢個唔知，要等其他chings測試

而家ios 13.5.1開八達通app成日彈app
係咪又要等更新先fix到

開八達通app 查詢 拍八達通卡

拍落去就可以揀active返就轉到

冇記錯張卡起碼冇用幾年

我個張都係之前有學生身份嘅個人8仔。但一直有用，唔知做乜轉唔到

普通八達通係唔係冇得加？

試下開八達通app 查詢 拍八達通卡

拍落去就可以揀active返就轉到

前題要冇咗學生身份

Samsung 之前要收手續費 勁撚on9
我本身都係apple 由3gs用到8plus 見佢出黎出去都唔改走m字額先轉會 睇下iphone 12會唔會生性 不過Steve jobs死咗之後 真係差咗

Samsung個user experience真係差一節

拍嗰吓又無ui彈出嚟，又無聲又唔震......唔似Apple Pay咁清晰明確知道已經拍咗卡

等等先 我有嘢彈架wo 每次一拍都有晒交易內容 係咪你自己閂咗通知

拍完之後先有通知之嘛，Apple Pay係拍嗰吓會彈個卡面出嚟

985

986

987

988

989

990

991

992

993

994

995

Octopus on Apple Pay 討論區 (30)

我加到個人八達通，

普通果張唔得

997

998

999